\begin{center}
\index{Törsten rasar}
\subsection*{\large{Törsten rasar}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Längtan till landet}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Törsten rasar uti våra strupar,\\
tungan hänger torr och styv och stel.\\
Men snart vankas stora, långa supar,\\
var och en får sin beskärda del.\\
$\parallel$: Snapsen kommer, den vi vilja tömma.\\
Denna nektar likt Olympens saft\\
kommer oss att våra sorger glömma.\\
Snapsen skänker hälsa, liv och kraft. :$\parallel$\\

Fordom odlade man vindruvsranka,\\
av vars saft man gjorde ädelt vin.\\
Nu man pressar saften ur en planka,\\
doftande som äkta terpentin.\\
$\parallel$: Höj nu bägaren, o broder och syster,\\
låt den finska skogen rinna kall\\
ned i strupen och om du är dyster:\\
Låt oss supa upp en liten tall! :$\parallel$\\
\begin{wrapfigure}{r}{0.28\textwidth}
\vspace{-105pt}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{bilder/Johannasbilder/torstenrasar_planka.jpg}
\end{center}
\end{wrapfigure}
Helan tänder helig eld i själen,\\
halvan rosar livet som en sky.\\
Tersen känns från hjässan ner i hälen,\\
kvarten gör en som en människa ny.\\
$\parallel$: Låt oss skåla med varann go' vänner,\\
skål för våran levnads glada hopp!\\
Törstens eld på nytt i strupen bränner.\\
Leve livet! Skål och botten opp! :$\parallel$